左派挑動7.1民憤保政治油水

西環集中營：左派挑動7.1民憤保政治油水

林鄭月娥

今年7.1遊行，民主派原本苦於無重要議題動員市民，怎知政府、建制陣營卻主動挑動民憤，先有警務處處長盧偉聰指，若7.1遊行參與者不由維園出發，有機會觸犯參加非法集會或遊行，日前又到《大公報》出手，提出要取締7.1遊行。有民主派中人認為，這些舉動與特首林鄭月娥要淡化7.1遊行的做法背道而馳，而以他理解，北京也不想刺激更多人上街，所以當中甚麼葫蘆賣甚麼藥，他們也不理解。

違林鄭及北京心意

該民主派中人稱，港府及建制力爭一地兩檢草案盡早通過立法會，不想拖到7.1之後，「就係唔想畀民主派拎嚟做動員藉口」，他亦聽一些建制派對他說，7.1前港府會盡量不推有爭議議題，甚至林鄭想在7.1前推空置稅，爭取民意支持，真正目的「就係要個社會有咁靜得咁靜，咁咪少人上街」，但若林鄭真的要淡化7.1遊行，那為何左報又要公開挑機？事實上7.1遊行已成香港民主運動一部份，「今日叫得取締7.1遊行，下次可以叫取締六四集會，咁搞等同谷人上街？」

另一民主派人士相信，北京也不想刺激更多人7.1上街，他早前與一些內地人見面，對方也說香港社會和諧，7.1遊行參與者不多，這是符合北京利益，「上面（北京）領導已經俾美國搞到頭都大，香港冇大問題先係北京最想嘅情況」，若左報及建制公然向7.1遊行挑機，變相催谷更多人上街，這是北京不願見，「究竟又係一班本地土共玩嘢，藉機攪局抽水，定係左派入面有人有心想挑起民憤，怕7.1太少人上街，影響佢哋政治利益？呢個真係難講」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
圖收緊議規 被逐議員未必停賽一年

下一則
下一則
爆相爆片